<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<introContent>
  	<extensionContent id="firststeps-top-left" style="css/style.css" name="Erste Schritte Extension" path="firststeps/@">
		<group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group">
       		<text>Hier sind einige Hinweise für den Einstieg in ModuleStudio.</text>
       		<text>Jede Anwendung wird durch ein Modell repräsentiert. Ein Modell besteht aus zwei Dateien: einem Domänenmodell (*.mostapp) und einem Diagramm-Modell (*.mostdiagram). Das erste ist der wichtige Teil mit allen relevanten Informationen zur weiteren Verarbeitung wie Modell-zu-Modell und Modell-zu-Code Transformationen. Die Diagramm-Informationen sind nur kosmetisch und nicht notwendig. Wenn man also Modelle austauscht, wird nur das Domänenmodell benötigt, aus dem ein neues Diagramm-Modell initialisiert werden kann.</text>
       		<text>Nicht alle Einstellungen lassen sich direkt innerhalb des Editors bearbeiten. Um alle Felder definieren zu können, kann man die "Properties View" unten rechts benutzen. Dort findet man ein Element namens "domain", das die Eigenschaften für das fokussierte bzw. selektierte Element enthält.</text>
       		<text>Am Anfang sollte man mit einfachen Zielen starten. Zum Beispiel mit einer Anwendung, die drei bis fünf Datenbank-Tabellen (Entitäts-Objekte im Model-Editor) enthält. Eine Beschränkung auf einfache anwendungsspezifische Logik hilft beim Verstehen der architektonischen Konzepte von ModuleStudio.</text>
       		<text>Man sollte sich einige existierende Beispielmodelle anschauen. Dazu bitte zur Projekt-Homepage gehen, wo sich entsprechende Downloads befinden.</text>
       	</group>
  	</extensionContent>
    <extensionContent id="firststeps-top-right" style="css/style.css" name="Erste Schritte Extension" path="firststeps/@">
        <group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group2">
            <text> </text>
            <text> </text>
        </group>
    </extensionContent>
    <extensionContent id="firststeps-bottom-left" style="css/style.css" name="Erste Schritte Extension" path="firststeps/@">
        <group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group3">
            <text>Diese Preview-Version hat verschiedene Bugs. Im folgenden werden die mir bekannten kritischen beschrieben und wie man mit ihnen umgeht.</text>
            <text>1. Die Domänenmodelle (*.mostapp) speichern ihren eigenen Dateipfad, damit der Editor diesen dem Generator einfach mitteilen kann. In späteren Versionen von ModuleStudio wird dieser Pfad beim Öffnen eines Modells geprüft und aktualisiert. Im Moment muss dieser Pfad jedoch manuell mit einem Texteditor verändert werden, damit die Generierung richtig funktioniert, falls sich der Ort der Datei ändert. Der Dateipfad findet sich in einem Attribut des Wurzelementes zu Beginn der Modell-Datei.</text>
            <text>2. Um eine korrekte Speicherung der modellierten Informationen sicherzustellen, muss man das Haupt-Modell einmal speichern, *bevor* man einen Untereditor öffnet und entsprechende Inhalte hinzufügt. Dieses Problem wurde von einem in der ModuleStudio-Architektur verwendeten Framework geerbt. Falls es nicht innerhalb der nächsten Monate behoben wird, verändern wir das Verhalten in ModuleStudio um, falls notwendig, eine Speicherung vor dem Öffnen von Untereditoren zu erzwingen. Sobald das Haupt-Modell gespeichert wurde, funktioniert die Erstellung neuer untergeordneter Diagramme ohne Probleme.</text>
            <text>3. Wenn man in Windows arbeitet, muss man die Modelle in einen Ordner ohne Leerzeichen (z.B. D:\mymodels\) speichern. Ansonsten schlägt die Generierung fehl.</text>
            <text>4. Das automatische Update von ModuleStudio funktioniert noch nicht korrekt. Daher müssen neue Versionen von der Projekt-Homepage herunterladen werden.</text>
        </group>
    </extensionContent>
    <extensionContent id="firststeps-bottom-right" style="css/style.css" name="Erste Schritte Extension" path="firststeps/@">
    </extensionContent>
</introContent>