<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<introContent>
  	<extensionContent id="overview-top-left" style="css/style.css" name="Übersicht Extension" path="overview/@">
		<group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group">
          	<text>ModuleStudio (MOST) ist eine generative Architektur für das Zikula Application Framework. Basierend auf den Prinzipien des Model-Driven Software Development (MDSD) wird die Erstellung von Modulen auf eine abstraktere Ebene gehoben.</text>
          	<text>Jetzt Kodieren ablösen durch Modellieren und die Entwicklung vereinfachen!</text>
          	<text>Alle Anwendungen folgen allen APIs, Guidelines und Empfehlungen automatisch!</text>
       	</group>
   	</extensionContent>
    <extensionContent id="overview-top-right" style="css/style.css" name="Übersicht Extension" path="overview/@">
		<group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group">
			<text>Was sind die Vorteile?</text>
			<text>    * Entwicklungszeit/-kosten: nicht mehr Wochen verschwenden für schematische und architektonisch motivierte Quellcode-Anteile!</text>
			<text>    * Wartbarkeit: das Modell ist die Software - einfach veränderbar und billig wartbar! Keine Aufwände zum Aktualisieren von Modulen auf neue Versionen!</text>
			<text>    * Code-Qualität: von Best Practices und etablierten Mustern profitieren!</text>
			<text>    * Architektonische Konformität: die mächtigen Core-Frameworks und Interfaces ausreizen! Nie mehr unsichere und veraltete Extensions!</text>
			<text>    * Wiederverwendbarkeit: Modelle teilen und verändern! Nicht die gleiche Arbeit zweimal machen!</text>
			<text>	  * Verständlichkeit: sich nicht mit Programmierregeln und Framework-Details herumschlagen! Mit allgemeinen Begriffen unabhängig von technischen Details entwickeln!</text>
       	</group>
    </extensionContent>
    <extensionContent id="overview-bottom-left" style="css/style.css" name="Übersicht Extension" path="overview/@">
		<group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group">
			<text> </text>
			<text> </text>
       	</group>
        <group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group">
            <text>Dies recht frühe Version von ModuleStudio enthält nur grundlegende Funktionalität, vorbereitend für zukünftige Erweiterungen.</text>
            <text>Es ist geplant, dass MOST in vier verschiedenen Editionen kommt (CE, SE, PE, EE).</text>
            <text>Bitte das Support-Forum für Fragen, Vorschläge und anderes Feedback verwenden.</text>
        </group>
    </extensionContent>
    <extensionContent id="overview-bottom-right" style="css/style.css" name="Übersicht Extension" path="overview/@">
        <group style-id="content-group" id="deguitemodulestudio-introLink-group">
            <text> </text>
            <text> </text>
        </group>
  	</extensionContent>
</introContent>