<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<compositeCheatsheet name="ModuleStudio Cheatsheet">
   <taskGroup kind="sequence" name="Software auf einfachem Wege bauen" skip="false">
      <intro>
         <description>
             Dieses Cheatsheet ist ein Tutorial, das die Erstellung von Anwendungen mit ModuleStudio demonstriert.
         </description>
      </intro>
      <onCompletion>
         Nun existiert eine komplette Anwendung durch die einfache Benutzung von Modellelementen. <b>Super, nicht wahr?</b>
      </onCompletion>
      <task kind="cheatsheet" name="Ein neues Projekt starten" skip="true">
         <intro>
            Wie man neue Projekte mit einem Assistenten erstellt.
         </intro>
         <onCompletion>
            Nun ist das Projekt angelegt und man kann sich ein wenig umschauen.
         </onCompletion>
         <param name="path" value="2_startproject.xml"></param>
      </task>
      <task kind="cheatsheet" name="Die Umgebung erkunden" skip="true">
         <intro>
            Die grundlegenden Elemente von ModuleStudio kennen und benutzen lernen.
         </intro>
         <onCompletion>
            Mit dem Wissen über die Basiselemente von MOST kann nun mit dem Bauen von Modellen begonnen werden.
         </onCompletion>
         <param name="path" value="3_environment.xml"></param>
      </task>
      <taskGroup kind="sequence" name="Eine Anwendung mit Modellen beschreiben" skip="false">
         <intro>
            Verstehen, wie die verschiedenen Editoren funktionieren und wie sie Anwendungen beschreiben.
         </intro>
         <onCompletion>
            Nun kennt man die verschiedenen Editoren und hat ein vollständiges Modell.
         </onCompletion>
         <task kind="cheatsheet" name="Grundeinstellungen festlegen" skip="false">
            <intro>
               Dieses Cheatsheet hilft bei der Erstellung eines neuen Modells als Startpunkt für eine eigene Anwendung.
            </intro>
            <onCompletion>
               Es wurde gezeigt, was bei der Modellierung der Anwendungsebene beachtet werden muss.
            </onCompletion>
            <param name="path" value="4_editorstart.xml"></param>
         </task>
         <task kind="cheatsheet" name="Datenschichten modellieren" skip="false">
            <intro>
               Dieses Cheatsheet hilft bei der Erstellung einer neuen Model-Schicht in der Anwendung.
            </intro>
            <onCompletion>
               Jetzt sind die Datenstrukturen der Anwendung festgelegt.
            </onCompletion>
            <param name="path" value="5_editormodel.xml"></param>
         </task>
         <task kind="cheatsheet" name="Controller modellieren" skip="false">
            <intro>
               Dieses Cheatsheet hilft bei der Erstellung einer neuen Controller-Schicht in der Anwendung.
            </intro>
            <onCompletion>
               Nun wurden die Controller-Details spezifiziert.
            </onCompletion>
            <param name="path" value="6_editorcontroller.xml"></param>
         </task>
         <task kind="cheatsheet" name="Views modellieren" skip="true">
            <intro>
               Dieses Cheatsheet hilft bei der Erstellung einer neuen View-Schicht in der Anwendung.
            </intro>
            <onCompletion>
               Jetzt wurde die Ausgabeschicht beschrieben.
            </onCompletion>
            <param name="path" value="7_editorview.xml"></param>
         </task>
         <task kind="cheatsheet" name="Workflows modellieren" skip="true">
            <intro>
               Dieses Cheatsheet hilft bei der Anpassung der Workflows in der Anwendung.
            </intro>
            <onCompletion>
               Nun beinhaltet das Anwendungsmodell individuelle Workflows.
            </onCompletion>
            <param name="path" value="8_editorworkflow.xml"></param>
         </task>
      </taskGroup>
      <task kind="cheatsheet" name="Eine Anwendung generieren" skip="false">
         <intro>
            Validierung des Modells und wie man Code daraus generiert.
         </intro>
         <onCompletion>
            Diese Lektion hat die Validierung vorgestellt und gezeigt, wie man aus einem Modell Code generiert.
         </onCompletion>
         <param name="path" value="9_generator.xml"></param>
      </task>
   </taskGroup>
</compositeCheatsheet>
